最危險既民航機，算唔算係大陸果隻新舟60?

幸福航空有廿幾架MA60，有冇巴打夠膽玩命？

2002年8月7日，武漢航空公司一架新舟60宜昌三峽機場訓練，降落時忘記放起落架，飛機以機腹著陸，無人員傷亡，但飛機嚴重受損。起落架未放告警系統為美國生產的，告警錄音也是美國口音，而飛行員沒有及時聽明白警告，仍然繼續降落。事故導致該機型在中國民航停飛74個月，2008年10月19日才在國內首航。

2006年8月9日，宜昌三峽機場一架編號B-692L新舟60飛機訓練降落時以40節速度衝出跑道20多米，陷入草坪的軟泥中，導致機場關閉5小時。無人員傷亡、飛機無損傷。

2009年1月11日，菲律賓飛龍航空一架載有24名乘客的RP-C8893新舟60支線飛機早晨從馬尼拉出發前往菲中部阿克蘭省的卡蒂克蘭機場，飛機降落時起落架撞擊護欄，飛機急劇左偏在水平空轉180度後撞上機場水泥牆。2人重傷，25人輕傷（含地面3人），飛機報廢，機場被迫短暫關閉。

2009年6月25日，菲律賓飛龍航空的Z2-863航班註冊號RP-C8892的MA60支線客機在菲中部旅遊海島長灘島的機場順風降落時接地偏晚，速度偏快，衝出跑道，衝上草地。所幸無人傷亡，飛機停飛。

2009年11月3日，一架辛巴威航空公司UM239航班新舟60客機在辛巴威哈拉雷機場（FVHA）起飛滑跑過程中撞上入侵跑道的一頭疣豬，左側主起落架坍塌，左機翼和左發動機受損，飛機滑出幾百米，衝出跑道。左翼嚴重彎曲，左側螺旋槳損壞，槳葉撞到機身左邊。機身因為螺旋槳槳葉撞擊和在跑道滑行而嚴重受損。所有34名乘客全部安全撤下飛機。一些乘客不認同疣豬的說法。

2010年7月14日，一架印度尼西亞鴿記航空公司新舟60，在馬塔蘭市的機場由於客艙中的短路取消了到丹帕沙的航班，無人員傷亡。

2011年2月19日，一架印度尼西亞鴿記航空公司使用東安發動機公司的WJ5A-1引擎的新舟60客機（註冊號PK-MZJ）在印尼古邦機場（WATT）25號跑道準備調頭起飛時從左側偏離跑道，沒有人員受傷。

2011年3月18日，一架玻利維亞空軍下屬的TAM航空公司註冊號FAB-96新舟60客機，在向玻利維亞魯雷納瓦克機場（SLRQ）降落過程中起落架系統失效無法放下，飛機被迫機腹著陸，無人員傷亡，飛機嚴重損壞。 這架飛機是2008年2月21日交付的。[33]

2011年5月7日，印尼鴿記航空（英語：Merpati Nusantara Airlines）MZ8968航班(註冊號PK-MZK使用東安發動機公司的WJ5A-1引擎的新舟60客機)在西巴布亞省凱馬納機場（Kaimana Airport）因人員操作失誤在降落過程中墜海[34]，飛機斷成兩截沉入海底，機上27人全部遇難。據悉事故發生時當地正下雨並伴有濃霧。據報導這架飛機是2010年12月1日交付的。[35]

2013年6月10日9時40分，一架註冊號PK-MZO乘載52人的印尼鴿航公司客機在印尼東部東努沙登加拉省首府古邦無前輪迫降，2人受傷。該M-60型飛機機身斷裂，損壞嚴重恐無法再修復使用。[36]

2014年2月4日18時29分，一架航班號為JR1533的幸福航空從太原飛往合肥經停鄭州的新舟60客機，在鄭州新鄭國際機場成功降落後滑行過程中前起落架緩慢收起，無人員傷亡。[37]

2014年2月25日16時42分，一架載有30多名乘客，航班號為BK2870的奧凱航空B-3710號新舟60從天津濱海國際機場起飛。飛抵瀋陽桃仙國際機場上空準備降落時，由於左起落架「放下鎖好」指示故障，無法確認起落架是否放下鎖好，不得不盤旋耗油。19點40分左右，飛機低飛通場，機場確認起落架已經放下。20時18分，飛機正常降落。[38]

2014年12月11日中午14點50分左右。幸福航空公司一架編號B-3453的新舟60型客機（航班號JR1518），在由銀川飛往太原經停榆林的過程中，因起落架發生故障在榆林機場迫降，客機安全降落，包括機組人員在內的45名機上人員無一受傷。[39]

2015年5月10日中午11點57分左右。幸福航空公司一架編號B-3476新舟60型客機（航班號JR1529），在福州長樂國際機場降落事故，45名乘客與7名機組人員成功撤離，有5人受傷。5月13日民航局組織召開緊急安全視頻會，會上對幸福航空合肥福州航班衝出跑道事件調查結果進行通報，主要原因是機組違規操作，38英尺油門低于飛行慢車，28英尺已收至地面慢車（產生負拉力），飛機在距跑道入口255米處接地，接地下降率最大值1552英尺/分鐘，接地最大垂直加速度6個G，接地後飛機向右側偏出跑道，整個機翼水平面向前傾斜約20度，機翼後部的中央翼盒連接處脫離機身上翹，發動機前部下垂擦地，機身中後折斷，左右螺旋槳槳葉全部打斷，右發一槳葉插入右機身下部。[40][41]與2013年印尼鴿航事故原因相同。

2015年11月13日下午14時，寮國Lao Skyway航空一架從從寮國琅勃拉邦國際機場起飛的新舟60飛機（註冊號為RDPL-34226，航班號LLL265）在首都萬象瓦岱國際機場降落時衝出了跑道。事故沒有造成人員傷亡。[42]

2016年5月3日上午，一架航班號為BK2863的奧凱航空新舟60型飛機，於7點40分在長沙黃花機場起飛後不久因機械故障返航，在經過三次降落嘗試後，於8時50分安全返回黃花機場[43]。

個機腹好硬淨
咁多機腹落硬地都無事既

真係好好笑，遲d 隻c919 究竟有冇人會買。